家中驚見「移動壽司」！他湊近一看…得知真相秒崩潰

自然界中不少動物具有「偽裝」的能力，藉此幫助牠們捕食獵物或保護自己。近日澳洲1名男子在家中樓梯某處，驚見1顆「會動的壽司」，當時他好奇地靠近仔細一看，發現壽司的真面目，其實是1隻有8條腿的詭異大蜘蛛，嚇得他趕緊拍照並傳至臉書，而照片曝光後，也引起網友熱烈討論。

▼圖∕TVBS示意圖、翻攝自臉書

綜合外媒報導，該名男子威廉(William Williamson)日前在家中樓梯某處，無意間發現1顆外型激似壽司的不明物體，當時他上前仔細查看，驚見這顆「壽司」其實是1隻蜘蛛，不僅擁有8條腿還會移動，嚇得他趕緊拍下照片並PO網分享。

從威廉PO出的照片可見，這隻蜘蛛的外觀乍看之下，就像是由米飯、黃瓜片及魚卵等食物組成的壽司，而此文一出，立刻引起網友熱議，不少人紛紛猜測到底是什麼生物，並留言直呼「太恐怖了！」、「天啊！如果這在餐桌上還得了」、「如果小朋友看到恐怕真的會將牠塞入嘴中」。

據《每日郵報》報導，這隻蜘蛛被證實為「流星錘蜘蛛」(Ordgarius Magnificus Spider)，澳洲博物館對此表示，此種蜘蛛常出沒在澳洲東岸，成年雌性的流星錘蜘蛛可長到2.5公分，牠們會分泌1種特化蜘蛛絲，呈球狀、具黏性且有模仿氣味，牠們會藉這個小球來吸引飛蛾等昆蟲，不過幸運的是，流星錘蜘蛛雖外型詭異，但是對人類無害。

屌你老味呢啲就有圖

幾可愛

睇真d先覺得係蜘蛛

澳洲出哂名多古怪動物

點估到真係成舊壽司咁

好q

以為係軟殼蟹手卷

William Williamson

又真係幾似

kawaii哦
唔捨得食囉

咁奇形怪狀

論可愛同跳蛛都係差幾皮

扮死物都算, 扮壽司係咩事食物黎喎

好不安

「流星錘蜘蛛」]

好型

Link?

壽司喪屍？death sushi

真係IP都唔洗CHECK

嚇得他趕緊拍下照片並PO網分享。

又真係幾驚

請問蚑那變革者(會員#209487)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

以下post仲有蚑那變革者嘅其他相俾大家欣賞:
蚑那變革者#209487 叫人唔好post佢啲相呀?